
\item[126]
Pielęgniarka i położna wykonują zlecenie lekarskie:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item tylko pisemne
		\item wszystkie, które zgodne są z jej sumieniem
		\item tylko zapisane w dokumentacji medycznej
		\hlitem zapisane w dokumentacji medycznej, chyba że pacjent znajduje się w stanie nagłego zagrożenia zdrowotnego – wówczas dopuszczalne jest wykonanie zlecenia ustnego.
	\end{enumerate}

Zgodnie z art. 4 ust. 1 pkt 5 ustawy z dnia 15 lipca 2011 r. o zawodach pielęgniarki i położnej (Dz. U. Nr 174, poz. 1039, dalej: u.z.p.p.), wykonywanie zawodu pielęgniarki polega m.in. na „realizacji zleceń lekarskich w procesie diagnostyki, leczenia i rehabilitacji”. Niemniej, w myśl art. 15 ust. 1 u.z.p.p., pielęgniarki muszą wykonywać jedynie zlecenia lekarskie „zapisane w dokumentacji medycznej”, przy czym obowiązek zapisywania zleceń „nie dotyczy zleceń wykonywanych w stanach nagłego zagrożenia zdrowotnego” (art. 15 ust. 2 u.z.p.p.).

\item[127]
Usługa jako produkt przechodzi przez cztery fazy cyklu życia. Modyfikacja jednej z faz – zwana Recykl może występować w fazie:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item wprowadzenia
		\item wzrostu
		\item dojrzałości
		\hlitem spadku
	\end{enumerate} 

Produkt jak każde dobro ma swoje cykle od wprowadzenia go na rynek poprzez działanie na rynku lub jego wycofanie. RECYKL –produkt po przejściu trzech pierwszych faz znajduje się w fazie spadku, po czym za pomocą reklamy, obniżki cen itd. przeżywa drugą młodość

\item[128]
Pielęgniarka nie udzieliła pomocy osobie, która nagle zasłabła na ulicy, lecz szybko oddaliła się z miejsca zdarzenia. Zachowanie takie naraża ją na poniesienie odpowiedzialności:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item pracowniczej i karnej
		\item karnej i zawodowej
		\item pracowniczej
		\item pracowniczej, karnej i zawodowej
	\end{enumerate}

Przepis artykułu 162 kk stanowi:
§ 1. Kto człowiekowi znajdującemu się w położeniu grożącym bezpośrednim niebezpieczeństwem utraty życia albo ciężkiego uszczerbku na zdrowiu nie udziela pomocy, mogąc jej udzielić bez narażenia siebie lub innej osoby na niebezpieczeństwo utraty życia albo ciężkiego uszczerbku na zdrowiu, podlega karze pozbawienia wolności do lat 3.
§ 2. Nie popełnia przestępstwa, kto nie udziela pomocy, do której jest konieczne poddanie się zabiegowi lekarskiemu albo w warunkach, w których możliwa jest niezwłoczna pomoc ze strony instytucji lub osoby do tego powołanej10.

Na kanwie prawa karnego należy odnotować, że przedstawiciele zawodów medycznych z uwagi na treść art. 26 kk nie mogą powoływać się na stan wyższej konieczności jako okoliczności uchylającej winę, lecz jedynie na bezprawność.

\item[129]
Komunikowanie pośrednie to komunikowanie:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\hlitem Za pomocą środków masowego przekazu od nadawcy do odbiorcy
		\item Za pomocą telefonu lub smartfonu
		\item Za pomocą e-maila bądź listu
		\item Nadawcy przez inną osobę
	\end{enumerate}

komunikacja pośrednia:
	\begin{itemize}
		\item pismo (papier, ekran itp.)
		\item telefon
		\item SMS i MMS
		\item komunikator internetowy
		\item wideokonferencja
		\item poczta elektroniczna
		\item czat
		\item forum dyskusyjne
		\item Facebook
	\end{itemize}

\item[130]
Jedyną polska bazą indeksującą piśmiennictwo naukowe z obszaru medycyny i nauk o zdrowiu jest:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\hlitem Polska Bibliografia Lekarska
		\item Polska Biblioteka Lekarska
		\item Biblioteka Lekarska
		\item Główna Bibliografia Lekarska
	\end{enumerate}		
		